% !TEX TS-program = xelatex
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !Mode:: "TeX:UTF-8"

\documentclass{resume}
\usepackage{zh_CN-Adobefonts_external} % Simplified Chinese Support using external fonts (./fonts/zh_CN-Adobe/)
%\usepackage{zh_CN-Adobefonts_internal} % Simplified Chinese Support using system fonts
\usepackage{linespacing_fix} % disable extra space before next section
\usepackage{cite}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble} % suppress displaying page number

\name{林萌}

\basicInfo{
  \email{lemon\_wonder@outlook.com} \textperiodcentered\
  \phone{(+86) 135-529-87847} \textperiodcentered\
}
\section{\faGraduationCap\  教育背景}
\datedsubsection{\textbf{电子科技大学}}{2013 -- 2016}
\textit{硕士研究生}\ 计算机应用技术
\datedsubsection{\textbf{电子科技大学}}{2009 -- 2013}
\textit{学士}\ 信息安全\

\section{\faUsers\ 项目经历}
\datedsubsection{\textbf{蚂蚁金服}}{2017年7月 -- 至今}
\role{}{OceanBase分布式数据库高级研发工程师}
OceanBase是面向云时代的金融级分布式数据库，支持了MySQL和Oracle两种模式，同时具有高可用、可扩展、高并发等分布式系统的特点。目前蚂蚁金服所有的核心业务都使用OceanBase数据库。项目地址：https://oceanbase.alipay.com/
\begin{itemize}
  \item 在OceanBase项目中深入学习了分布式数据库系统的实现，有多年数据库和分布式系统研发经验，主要承担SQL引擎的研发工作，掌握SQL引擎技术的原理和实现，了解OceanBase SQL引擎整体和各个模块的实现和整体执行过程。了解主流数据库MySQL和Oracle的功能特性，对数据库产品有很好的理解和学习能力。主要工作集中在数据类型、DML语句、FLASHBACK相关技术实现。
  \item 数据类型的研发工作：参与基础数据类型varchar、nvarchar、varbinay等字符和二进制类型开发，实现utf8、gbk和utf16字符集以及对应的比较规则，深入了解字符集的底层实现原理，并且在OB中实现了MySQL和Oracle兼容的多字符集和多collation转换框架；开发实现表达式类型推导中的数据类型转换框架和相关细节，增加各种类型的表达式，如伪列表达式、函数表达式等；开发FlashBack技术，受限于OceanBase的实现，实现Oracle闪回技术的部分功能：回收站技术，通过多版本Schema的修改，实现多租户环境下库和表进入回收站和定期垃圾回收。实现FlashBack Query功能，基于OceanBase的mvcc功能实现读取指定版本或者指定时间戳读取的功能。实现ORA\_ROWSCN伪列功能，向用户展示每行数据版本号。参与实现FLASHBACK TABLE到指定时间点的功能；DML功能开发和优化，熟悉insert、update、delete、merge into的各种语义和用法，参与各种细节功能的开发，如修改火山模型，对insert进行批量化处理，提高批量插入数据性能。为支持PL开发DML的returning功能。开发实现merge into功能。开发实现ignore功能、check约束等；支持全局索引的DML语句，从计划生成、语句执行实现全局索引功能；开发DML的工作区功能处理复杂语义。
  \item 修复mysqltest测试环境、线下测试环境和线上环境中的正确性问题和性能问题，具有复现问题、定位问题和解决问题的能力，能够从整体和单条SQL进行性能问题处理。在OceanBase研发工作中修复了很多问题。
\end{itemize}

\datedsubsection{\textbf{美团}}{2016年3月 -- 2017年6月}
\role{}{分布式存储研发工程师}
MSS（美团云对象存储服务）是经过美团内部反复验证的，高可靠、高可用、海量、安全的对象存储服务。兼容S3协议，允许指定对象的持久化级别（多副本或者纠删码）；支持光纤互联机房间的异地备份和本地读写优化；保证副本之间强一致；保证在集群掉电或少于设计数量的磁盘损坏的情况下数据不丢失；自动化的扩容与故障隔离；高并发情况下毫秒级别的写入性能以及较高的网络和磁盘带宽；集群高可用性。
\begin{itemize}
  \item 了解对象存储系统的整体设计，掌握美团对象存储系统的设计和实现原理。美团云对象存储支持EB级别的数据存储，设计时考虑了系统的性能和成本问题，采用三副本和纠删码混合存储的形式，同时具有很好的性能，支持各种不同大小的用户对象。
  \item 参与设计和实现了单机存储引擎store模块的功能：黑名单机制，主要处理节点间网络故障和抖动导致的各种问题；实现副本异步加载机制，首次只加载必要副本信息，实现了store节点的快速重启；实现错误隔离机制，主要通过主动发现和被动发现损坏的磁盘和存储副本。
  \item 参与实现store模块的读写逻辑：通过多线程并发写入、队列模型、I/O聚合、批量提交等技术减少随机I/O，实现多磁盘并发写入，通过权重机制处理磁盘性能抖动。
  \item 参与store模块垃圾回收功能的开发：通过调度节点下发的垃圾回收任务，通过将数据从旧partition迁移到新partition实现垃圾回收，store节点通过机器间并发和partiton内部并发拉取实现快速垃圾回收。
  \item 对store模块进行一些性能优化：使用火焰图、日志分析、tracelog等手段对性能问题进行定位。
\end{itemize}

% Reference Test
%\datedsubsection{\textbf{Paper Title\cite{zaharia2012resilient}}}{May. 2015}
%An xxx optimized for xxx\cite{verma2015large}
%\begin{itemize}
%  \item main contribution
%\end{itemize}

\section{\faCogs\ IT 技能}
% increase linespacing [parsep=0.5ex]
\begin{itemize}[parsep=0.5ex]
  \item 多年C/C++编程经验，良好的编程规范，熟练使用gdb、automake、git和vim等工具。
  \item 熟悉linux系统的使用，掌握常用的操作命令和运维命令，可以使用shell脚本和python开发一些运维工具。
  \item 多年分布式系统开发经验，有论文和项目经验积累，熟悉raft算法和paxos算法，熟悉常见的分布式系统的设计。
  \item 热爱开源，喜欢分布式和数据库系统。
\end{itemize}

\section{\faHeartO\ 获奖情况}
\datedline{电子科技大学ACM竞赛三等奖}{2011 年6 月}
\datedline{三星应用开发助跑计划}{2013 年3 月}

\section{\faInfo\ 其他}
% increase linespacing [parsep=0.5ex]
\begin{itemize}[parsep=0.5ex]
  \item GitHub: https://github.com/lemon0910
  \item 性格：热爱开源,参与技术分享和交流，积极乐观，能与人进行良好的合作和沟通。
  \item 语言: 英语 - 熟练(六级)
\end{itemize}

%% Reference
%\newpage
%\bibliographystyle{IEEETran}
%\bibliography{mycite}
\end{document}
